特朗普指香港不再是金融中心 中大商科落淚

疫情浪潮未完全退去，畢業生甫踏進入社會這一步甚為艱難，擠身在工作空缺稀少的市場，又更加多人競爭，望穿秋水渴求一職。寄出超過50封求職信，收到的回覆寥寥可數，港大中文系的Jasmine跑去背景不明的公司面試「中伏」，蔓延全球的疫情催促她比原定計劃更着急找工作，最後一年以學生身份上學的日子只有約兩個月，小妮子的畢業年充滿遺憾。

畢業年的首個學期正值反修例風波，在香港中文大學和理工大學曾發生暴力衝突，社會運動未息，又來一股似乎更巨大的浪潮覆沒全球經濟，中大商科的Terrance（化名）連續被捲入兩場風浪，求職困難重重，但他說疫情對他的打擊不及反修例事件。畢業不似預期，發現沒有甚麼是必然的，也就以這個心態尋覓工作。

大型企業不聘請，Jasmine去一間做內地生意的外國營銷公司面試應徵，感覺「中伏」。經過電話面試和能力測試，她最後到公司作最終面試，她和幾位應徵者分別完成三項工作量不輕的資料蒐集，耗了足足一天，「好像上了一天班」。公司翌日指已經請人，她和幾位應徵者都落選，但他們見到招聘繼續。「本身知道該公司文化麻麻地，若非疫情都不會去做，是退而求其次。」她還去了一間網上資料不多的公司面試，在論壇才得知是風氣不良、投資倫敦金的公司。

得知同學找到工作，Terrance擔心又忐忑，有時懷疑自己能力，「其實佢哋搵到工，帶畀我嘅壓力大過我本身搵唔到工」，朋友寧願不討論這個話題，避免他人有壓力。本港現時的氣候下，他偶爾都想逃避求職，。

他和Jasmine不若而同地說，疫情對求職的影響遠大於反修例事件，但疫情對他的打擊卻不及反修例風波。「畢業找工作的壓力相信比往年大，未至於有抑鬱症，但加埋其他事情就好難講。」中大和理大曾發生暴力衝突，Terrance目睹自己的學校烽火處處，有同學在事件中遇到意外受重傷，令他數個星期飽受情緒困擾，匯報畢業功課時在教授面前落淚，一度沒有時間和精神找工作。

香港係國際金融中心地位係基本法腐乳的

gbus fg 20k個單新聞

本身讀商科都半乞食 競爭咁大
如果普通bba更加唔洗講

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr